今日同一班不理時事的學生睇完大J「送中條例」既片

話說今日下午幫一班中學生補習，黃昏先開始，中途放幾分鐘break，
佢地馬上開手機碌。
有人話大J出左新片講69反送中。
依班中學生平時最愛睇 大J、bob叔，仲有卡爾倉鼠、達哥。
佢地想開黎睇，仲break緊就話可以吧。

學生A: 大J好傻，可能會斷自己米路，以後唔洗代言大陸遊戲廣告。
(佢地平時玩開王者榮耀、絕對求生)
學生B: 依D野唔出聲就得啦，廢事招人話柄，保持沉默仲好。

本人:

如果大家都唔出聲，最後就大家一齊玩完，在民主國家，你保持沉默無問題，
至少人權方面都唔會有大影響，至少唔會發生有法治基礎國家將該國人民引渡至極權國家。
但中國係極權國家，你維持沉默，只會一直受壓逼，你地鍾意睇歐洲旅行，
法國大革命大家齊齊唔郁，粒聲唔出，隨時而家仲被專制上層壓迫。
而且「送中條例」加速中港融合，到時洗頭艇都唔洗，直頭攞正牌送你番上去。
大陸係無得上YouTube，想睇就要翻牆，到時中港融合，
莫講話想睇你地口中既大J哥哥或者Bob叔郵輪，到時日日睇遼寧號。

當聽到無得上YouTube或FB佢地感覺好驚訝，
佢地平時不理政治，唔睇新聞，但之後大家都自己google搜尋《逃犯條例》，睇下發生咩事。
無論點，你叫佢地日日睇報紙就唔肯，但至少網上頻道有人講，多一個佢地會留意的渠道，
從而啟發佢地逐漸接觸時事，起碼不是一件壞事。

呢啲撐香港人嘅公眾人物，無論是否真心，都應該支持，咁樣先製造到利益團體，令更加多人加入本土派行列。

請大家重新反思「不表態」。

當你身處民主國家，你而家「不表態」，至少你仲有補救機會，
透過提出議案，利用下一次的投票去表態。

因為你仲有得揀，利用民主制度推翻所謂的惡法。
所以要明白問題的本質，而家香港面對既係極權國家－中國。

極權國家就最希望大家唔表態、唔好反對，人民唔好咁多意見，國家話咩就咩，
然後將法制法律當成政治手段、統治工具。

最後係大家根本無得表態，大陸咁，
中國共產黨話哂事，黨會問你意見嗎？
完全唔洗問你，一粒聲都無得出，直接通過。
你還有表態或不支持的權利嗎？有既，最後就係被自殺。

結果發現法律嚴重侵害人權想推翻，極權政府就話你違法，連你表態的權利都剝奪。
每個人的確有表態或選擇的權利，但不要美化「不表態」。

注意，香港係對抗緊極權國家。

如果大家都唔表態、唔發聲，任人魚肉，最後只會玩完。
請珍惜現在還有表態的權利，趁著送中條例仲未通過，努力阻止。

六月九日希望見到大家